【去黨鐵化】 從地區名稱開始

香港有好多地區嘅名都俾黨鐵搞彎哂，例如明明太子站係位於旺角，但就偏偏因為個黨鐵站叫太子，就個個將旺角北部叫做太子。

旺角有三個黨鐵站
旺角站、旺角東站、太子站
三個都係喺旺角。

跟我講一次，太子站位於旺角。

馬鞍山人assemble

荔枝角站位於長沙灣
奧運站位於大角咀

你真高級

你老母做雞係鐵一般嘅事實

何文田站喺老龍坑
欣澳應為陰澳
香港大學站喺石塘咀
大學站喺馬料水

改錯隔籬區嘅名係另一個問題
例：荔枝角好地地變咗美孚
長沙灣好地地變咗荔枝角
銅鑼灣好地地變咗天后
東角好地地變咗銅鑼灣

將固有地區名抹殺又係呢一個一個問題
例：一個旺角好地地變左旺角同太子

我明白所有地名都會隨時間自然改變
但若果純粹因為一間公司嘅決定
而令地名被操縱
咁係荒謬
仲要係間仆街公司

的確命名係一個好大嘅問題
大家都跟從咗黨鐵嘅命名去叫
基本上黨鐵叫個站係乜大家都會跟住叫
因為黨鐵站太iconic 令人會用佢嚟spot location
唔止自己方便 對方都一定會明
所以一時三刻好難改變呢個習慣